<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id>io.github.oliverhubtech_source.Casca</id>
  <name>Casca</name>
  <summary>Turn any website into a GNOME app</summary>
  <summary xml:lang="pt-BR">Transforme qualquer site num app do GNOME</summary>
  <summary xml:lang="es">Convierte cualquier sitio web en una app de GNOME</summary>
  <summary xml:lang="fr">Transformez n'importe quel site web en application GNOME</summary>
  <summary xml:lang="it">Trasforma qualsiasi sito web in un'app GNOME</summary>
  <summary xml:lang="de">Verwandelt jede Website in eine GNOME-App</summary>
  <summary xml:lang="ru">Превращает любой сайт в приложение GNOME</summary>
  <summary xml:lang="uk">Перетворює будь-який сайт на застосунок GNOME</summary>
  <summary xml:lang="pl">Zamienia dowolną stronę internetową w aplikację GNOME</summary>
  <summary xml:lang="nl">Maak van elke website een GNOME-app</summary>
  <summary xml:lang="tr">Herhangi bir web sitesini GNOME uygulamasına dönüştürün</summary>
  <summary xml:lang="zh-Hans">将任意网站变成 GNOME 应用</summary>
  <summary xml:lang="ja">あらゆるウェブサイトを GNOME アプリに変換</summary>
  <summary xml:lang="ko">모든 웹사이트를 GNOME 앱으로 전환</summary>
  <summary xml:lang="vi">Biến bất kỳ trang web nào thành ứng dụng GNOME</summary>
  <summary xml:lang="id">Ubah situs web apa pun menjadi aplikasi GNOME</summary>
  <summary xml:lang="hi">किसी भी वेबसाइट को GNOME ऐप में बदलें</summary>
  <summary xml:lang="ar">حوّل أي موقع ويب إلى تطبيق GNOME</summary>
  <summary xml:lang="bn">যেকোনো ওয়েবসাইটকে GNOME অ্যাপে রূপান্তর করুন</summary>
  <summary xml:lang="th">เปลี่ยนเว็บไซต์ใดก็ได้ให้เป็นแอป GNOME</summary>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>MIT</project_license>
  <developer id="io.github.oliverhubtech_source">
    <name>OliverHub</name>
  </developer>

  <description>
    <p>
      Casca turns any website into a native GNOME app: pick the address,
      Casca fetches the icon automatically and creates a shortcut in the
      applications menu (and, if you want, on the desktop). Each app opens
      in Casca's own window, with no leftover browser bar — including a
      title bar colored to match the site's icon.
    </p>
    <p xml:lang="pt-BR">
      Casca transforma qualquer site num app nativo do GNOME: escolha o
      endereço, o Casca busca o ícone automaticamente e cria um atalho no
      menu de aplicativos (e, se quiser, na área de trabalho). Cada app
      abre na própria janela do Casca, sem barra de navegação sobrando —
      inclusive com a barra de título colorida pela cor do ícone do site.
    </p>
    <p>Main features:</p>
    <p xml:lang="pt-BR">Principais recursos:</p>
    <ul>
      <li>Store with hundreds of ready-made sites, organized by company, type, package, marketplace and news</li>
      <li xml:lang="pt-BR">Loja com centenas de sites prontos, organizados por empresa, tipo, pacote, marketplace e notícias</li>
      <li>Packages: group several related sites (e.g. Microsoft 365, AI) into a single icon with an access grid</li>
      <li xml:lang="pt-BR">Pacotes: agrupe vários sites relacionados (ex. Microsoft 365, IA) num único ícone com uma grade de acesso</li>
      <li>Mobile mode, with device simulation and customizable window resolution</li>
      <li xml:lang="pt-BR">Modo mobile, com simulação de dispositivo e resolução de janela personalizável</li>
      <li>Import and export apps via a local JSON file or a remote URL</li>
      <li xml:lang="pt-BR">Importação e exportação de apps via arquivo JSON local ou URL remota</li>
      <li>Support for browser profiles/accounts for apps that require an isolated login</li>
      <li xml:lang="pt-BR">Suporte a perfis/contas de navegador para apps que exigem login isolado</li>
    </ul>
  </description>

  <launchable type="desktop-id">io.github.oliverhubtech_source.Casca.desktop</launchable>

  <content_rating type="oars-1.1">
    <content_attribute id="social-info">mild</content_attribute>
  </content_rating>

  <branding>
    <color type="primary" scheme_preference="light">#f69b65</color>
    <color type="primary" scheme_preference="dark">#b2a0e6</color>
  </branding>

  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <caption>Casca's home screen</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Tela inicial do Casca</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/oliverhubtech-source/casca/main/screenshots/inicio.png</image>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <caption>Store with ready-made sites and services to install</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Loja com sites e serviços prontos para instalar</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/oliverhubtech-source/casca/main/screenshots/loja.png</image>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <caption>Creating an app from a website</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Criando um app a partir de um site</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/oliverhubtech-source/casca/main/screenshots/criar.png</image>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <caption>A website running as a native app, created with Casca</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Site rodando como app nativo, criado com o Casca</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/oliverhubtech-source/casca/main/screenshots/rodando.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>

  <url type="homepage">https://github.com/oliverhubtech-source/casca</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/oliverhubtech-source/casca/issues</url>

  <releases>
    <release version="1.1.0" date="2026-07-09">
      <description>
        <p>Casca now speaks 20 languages, picked automatically from the system locale: English, Portuguese (Brazil), Spanish, French, Italian, German, Russian, Ukrainian, Polish, Dutch, Turkish, Simplified Chinese, Japanese, Korean, Vietnamese, Indonesian, Hindi, Arabic, Bengali and Thai.</p>
        <p>The creation screen's browser, mobile mode, resolution and icon sections now have an inline help button — hover for a quick tip, click to jump straight to that topic in a redesigned, example-filled manual.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">O Casca agora fala 20 idiomas, escolhidos automaticamente pelo idioma do sistema: inglês, português (Brasil), espanhol, francês, italiano, alemão, russo, ucraniano, polonês, holandês, turco, chinês simplificado, japonês, coreano, vietnamita, indonésio, hindi, árabe, bengali e tailandês.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">As seções de navegador, modo mobile, resolução e ícone na tela de criação agora têm um botão de ajuda embutido — passe o mouse pra uma dica rápida, clique pra ir direto àquele tópico num manual redesenhado e cheio de exemplos.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.0" date="2026-07-08">
      <description>
        <p>First public release of Casca.</p>
        <p xml:lang="pt-BR">Primeira versão pública do Casca.</p>
      </description>
    </release>
  </releases>
</component>
